## Lokale Suche und Optimierung

Lokale Suche beschäftigt sich damit _ein_ Ergebnis zu finden und nicht das optimale, weil Suchraum sehr groß ist und das Suchen sehr lange dauern kann. Außerdem kann es am Platzbedarf scheitern.

Folgezustände werden je nach Art des Problems (Maximierungs- oder Minimierungs-) ausgewählt.

### Hill-Climbing

```python
current = start
while (obj(current) <= threshold)
  successors = nextStates(current)
  best = current
  for (successor in successors)
    if (obj(best) < obj(successor))
      best = successor
  if (best === current)
    # reached local maximum
    return current
```

### Simulated Annealing (Search)
Zufällige Nachbarzustände werden ausgewählt, solange die Temperatur größer als 0 ist.
```python
current = start
temp = MAX_TEMP
while (0 < temp)
  neighbour = rndNeighbourOf(current)
  energy = obj(neighbour) - obj(current);
  if (energy > 0)
    current = neighbour
  decrease(temp)
return current
```